登革熱大爆發一日再多3宗 「親子樂園」獅子山公園為感染源頭

登革熱大爆發一日再多3宗 「親子樂園」獅子山公園為感染源頭

最後更新: 0816 19:30 / 建立時間 (HKT): 0816 19:01

衞生防護中心稱獅子山公園是今次登革熱本地爆發的感染源頭。(資料圖片)

本港再爆登革熱，衞生防護中心公佈，再確診多3宗本地感染登革熱個案，今周內累積7宗個案，已創近年新高。其中5名患者在潛伏期內到過獅子山公園，衞生防護中心總監黃加慶指，該公園很大機會是部份個案的感染源頭。他形容目前形勢嚴峻，短時間內出現多宗個案，情況令人非常擔憂，須加強監測。

食環署防治蟲鼠主任主管李明偉則指，目前滅蚊工作集中於減少成蚊，明日會有跨部門會議商討對策。他稱，目前的白紋伊蚊誘蚊產卵器監測點未能覆蓋獅子山公園，但鄰近公園的黃大仙區，近3個月的指數均超過警戒水平。

新增的3宗個案中，居於九龍城的31歲男子在8月9日開始發燒、肌肉痛和出疹，曾到聖德肋撒醫院門診部及向私家醫院求診；15日再到伊利沙伯醫院急症室求醫，毋須入院，當日抽取的血液樣本經化驗後確診感染登革熱。他在上月21日至30日曾到過中山，另於今個月2日與同住家人到獅子山公園燒烤，家人目前沒有病徵。

另一名居於九龍城的61歲女士，則在8月12日開始發燒，翌日求診，15日再到廣華醫院急症室求醫。她在獅子山公園工作，上月30日至今個月1日曾到順德。黃加慶指，雖然上述兩名病人在潛伏期內有外遊紀錄，但據衞生防護中心了解，中山及順德均沒有大型登革熱爆發，因此判斷為本地感染。

第三宗個案的39歲女子居於旺角，11日發病，16日到廣華醫院急症室求醫。她沒有外遊紀錄，同住家人亦無病徵。

康文署回覆查詢時稱，61歲的女患者是獅子山公園內的園藝保養技工，她自感染登革熱後由13日起一直放假。署方稱因應出現感染個案，已按既定指引在30日內於獅子山公園、晒草灣遊樂場及清水灣第二灣泳灘加密滅蚊噴霧至隔日一次，其後兩周每周再進行一至兩次噴霧處理，並以提醒要在戶外工作的員工做好防蚊措施。

港大感染及傳染病中心總監何栢良稱，今年本地感染登革熱情況是近10年最嚴重，7宗確診病例中，有5宗與獅子山公園相關，他建議在徹底做好該處的滅蚊工作、確保沒有蚊患之前，應先將該公園關閉，避免再有市民因在該處休憩或參與康樂活動，而被毒蚊叮咬。
何栢良又指，今個星期多雨，噴灑式滅蚊劑和蚊油在雨後的成效會大減。他建議除了傳統的滅蚊方法，可考慮使用高效率捕蚊器。

登革熱無藥醫 點樣防蚊醫生話你知！
【登革熱爆發】憂毒蚊落地生根 何栢良倡政府「軍事式」方法滅蚊

食環署最叻外判

仆街，呢條路成日行完獅子山落山經過，真係要小心d